[
{
  "Question": "‘ఆంధ్రవైభవం’ ఇతివృత్తం  ఏమిటి?",
  "A": "ఆంధ్రదేశం యొక్క గొప్పతనాన్ని సూచించే పదం",
  "B": "ఆంధ్రప్రభుత్వం యొక్క ప్రజా సేవ కార్యక్రమం",
  "C": "ఆంధ్ర కవుల సాహిత్య సృష్టి",
  "D": "రాష్ట్ర కీర్తి",
  "Answer": "రాష్ట్ర కీర్తి"
},
{
  "Question": "మాతృభూమి అనే పాఠం  కవి  ఉపయోగించబడుతుంది?",
  "A": "పవని",
  "B": "నిర్మల",
  "C": "ప్రభావతీ",
  "D": "పవని నిర్మల ప్రభావతీ",
  "Answer": "పవని నిర్మల ప్రభావతీ"
},
{
  "Question": "‘శతకసౌరభం’ అనే పదం అంటే ఏమిటి?",
  "A": "శతక కవుల యొక్క వాక్యాలు",
  "B": "శతకాల గుణ",
  "C": "శతక సాహిత్యం యొక్క అభివృద్ధి",
  "D": "శతకం రాసిన రచయిత",
  "Answer": "శతకం రాసిన రచయిత"
},
{
  "Question": "‘నా యాత్ర’ అనే రచన ఏ విధమైన రచన?",
  "A": "జాతీయ సమైక్యతపై రచన",
  "B": "యాత్రా రచన",
  "C": "సామాజిక స్పృహపై రచన",
  "D": "కుటుంబ విలువలపై రచన",
  "Answer": "యాత్రా రచన"
},
{
  "Question": "‘పవని నిర్మల ప్రభావతి’ గేయం లో ఏ విభాగం ప్రధానమైనది?",
  "A": "దేశభక్తి",
  "B": "సామాజిక స్పృహ",
  "C": "సాంఘిక సేవ",
  "D": "కుటుంబ విలువలు",
  "Answer": "కుటుంబ విలువలు"
},
{
  "Question": "‘భారతదేశ ప్రజల ఆందోళనను’ అనే వాక్యాన్ని వ్యాసంగా రాయండి.",
  "A": "సామాజిక స్పృహ",
  "B": "కష్టజీవుల శ్రమ",
  "C": "జాతీయ సమైక్యత",
  "D": "రాజకీయ అవగాహన",
  "Answer": "సామాజిక స్పృహ"
},
{
  "Question": "‘పయనం’ అనే రచనలో ప్రధానమైన భావం ఏమిటి?",
  "A": "దేశభక్తి",
  "B": "సామాజిక స్పృహ",
  "C": "ప్రయాణాల ఆవశ్యకత",
  "D": "ధార్మిక దృక్పథం",
  "Answer": "ప్రయాణాల ఆవశ్యకత"
},
{
  "Question": "‘గుఱ్ఱం జాషువ’ రచనను ఏ విధంగా వివరిస్తారు?",
  "A": "సామాజిక స్పృహ",
  "B": "కవిత్వ స్వరూపం",
  "C": "కష్టజీవుల శ్రమ",
  "D": "జాతీయ సమైక్యత",
  "Answer": "కష్టజీవుల శ్రమ"
},
{
  "Question": "‘సమాజం లో ఆధ్యాత్మికతకి ప్రాధాన్యత ఇవ్వడం’ అనే వాక్యానికి ఏ రచయిత అనుగుణం?",
  "A": "బులుసు వేంకట రమణయ్య",
  "B": "సింగమనేని నారాయణ",
  "C": "తాడినాగమ్మ",
  "D": "పోతులూరి వీరబ్రహ్మం",
  "Answer": "సింగమనేని నారాయణ"
},
{
  "Question": "‘ఆంధ్రవైభవం’ లో ప్రధాన భావం ఏమిటి?",
  "A": "ఆంధ్రప్రదేశ్ ప్రజల ఆర్థిక అభివృద్ధి",
  "B": "ఆంధ్ర భాషా, సాహిత్య ప్రగతి",
  "C": "ఆంధ్ర రాష్ట్ర భవిష్యత్తు",
  "D": "ఆంధ్రప్రదేశ్ ప్రభుత్వ విధానాలు",
  "Answer": "ఆంధ్ర భాషా, సాహిత్య ప్రగతి"
}

]